\input{../../../notemp}
\input{../../../temp/mylisting}
\author{201311350 河原 悟}
\title{プログラム言語論 課題 第1回}
\lstset{language=caml}
\begin{document}
\maketitle
\section{課題2}
正の入力を一つ受け取り、その約数を返す関数

\mylisting{lec2.ml}

結果は以下のようになる。
\begin{lstlisting}[numbers=none]
# divisor 123;;
- : int = 4
# divisor 100;;
- : int = 9
# divisor 101;;
- : int = 2
# divisor 107;;
- : int = 2
# divisor 28;;
- : int = 6
# divisor 13;;
- : int = 2
\end{lstlisting}
\section{課題2'}
次の関数$f$を定義する。正の整数$n$を受け取り、$n$が1、または$f$が100回以上再帰したら再帰した回数を返し、$n$が偶数なら$n$を2で割った数を$f$に渡し、$n$が3以上の奇数なら$n$を3倍して1を足した数を$f$に渡す。
\mylisting{lec2_.ml}

結果は以下のようになる。
\begin{lstlisting}[numbers=none]
# three_n_plus_one 208;;
- : int = 13
# three_n_plus_one 13;;
- : int = 9
# three_n_plus_one 62;;
- : int = 100
# three_n_plus_one 63;;
- : int = 100
# three_n_plus_one 64;;
- : int = 6
# three_n_plus_one 65;;
- : int = 27
\end{lstlisting}
\section{課題2''}
課題2'の``100回以上再帰したら再起した回数を返す''という性質をなくした関数
\mylisting{lec2__.ml}

結果は以下のようになる。
\begin{lstlisting}[numbers=none]
# three_n_plus_one 208;;
- : int = 13
# three_n_plus_one 13;;
- : int = 9
# three_n_plus_one 62;;
- : int = 107
# three_n_plus_one 63;;
- : int = 107
# three_n_plus_one 64;;
- : int = 6
# three_n_plus_one 65;;
- : int = 27
# three_n_plus_one 66;;
- : int = 27
\end{lstlisting}
\section{課題3}
二分木を操作する
\mylisting{lec3.ml}
\section{課題4}
CK抽象機械のインタプリタを、スタックと継続を用いる場合のそれぞれを実装した。
引き算と、継続を用いた実装では\lstinline{int -> int -> int}の任意の関数を計算できるようにした。
\mylisting{lec4.ml}

結果は以下のようになる。
\begin{lstlisting}[numbers=none]
(* 3 + 5 + (3 - 4) *)
# evals (Prim("+", Prim("+", CstI(3), CstI(5)), Prim("-", CstI(3), CstI(4))));;
- : int = 7
(* (\x y -> x * x + y * y) (3 + 5) (3 - 4) *)
# evalc (BinOp((fun x y -> x * x + y * y), Prim("+", CstI(3), CstI(5)), Prim("-", CstI(3), CstI(4))));;
- : int = 65
\end{lstlisting}
\end{document}

